<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<fiche xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:noNamespaceSchemaLocation="plante_TextViz.xsd">
    <description>
        <taxon type="genre">Alstroemeria</taxon>
        <parent type = "famille">Amaryllidaceae</parent>
    <contenu>
        <paragraphe>
            <titre>ALSTRŒMERE, VIVACE</titre>
            <alinea>
               Lisdeslncas
               Des tiges cylindriques hautes de 80 cm à 1 m s'élèvent, raides, de racines charnues, assez semblables à une griffe d'asperge. Elles portent à leur sommet, émanant d'un verticille de feuilles, un bouquet de fleurs jaunes rayées de rose ou de pourpre, s'épanouissant de juin à septembre. Il existe plusieurs variétés de cette superbe plante, mais elles ne se reproduisent pas fidèlement par le semis.
            </alinea>
        </paragraphe>
        <paragraphe>
            <titre>Attrait / Intérêt</titre>
            <alinea>
                jolies fleurs souvent comparées aux orchidées, très finement striées. 
            </alinea>
        </paragraphe>
         <paragraphe>
            <titre>Sol / Exposition </titre>
            <alinea>
                perméable et meuble, riche et non calcaire à exposition chaude et ensoleillée.               
            </alinea>
        </paragraphe>
        <paragraphe>
            <titre> Culture  </titre>
            <alinea>la multiplication se fait d'éclats de griffe en septembre-octobre, en prenant soin de ne pas briser les racines très fragiles. On peut aussi reproduire par semis : les graines sont mises en stratification en pots, sous châssis froid, en octobre-novembre ; la levée a lieu en mars suivant. Repiquage des jeunes plants sous châssis et mise en place à 30 cm de distance, en terre légère. Modérément rustique, l'alstroemère doit être protégée en hiver par une couche de feuilles dans la moitié nord de la France.
            </alinea>
        </paragraphe>
        <paragraphe>
            <titre>Utilisation</titre>
            <alinea>
                à planter par groupes dans les plates-bandes de plantes vivaces. On peut aussi la cultiver en grands pots.
            </alinea>
        </paragraphe>
   </contenu>
 
    <classeVilmorin type= "fleur"/>
        </description>
</fiche>
