<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<fiche xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:noNamespaceSchemaLocation="plante_TextViz.xsd">
    <description>
        <taxon type="espece">Iris kaempferi</taxon> 
        <parent type = "genre">Iris</parent>
        <contenu>
            <paragraphe>
                <titre>Iris de Kaempfer</titre>
                <alinea>
                Iris rhizomateux.
                Originaire du Japon, cet iris est sensiblement différent du précédent. Il présente un rhizome très court, produisant une touffe de feuilles rubanées, étroites, s'infléchissant dans leur partie supérieure. De celle-ci sortent, en juin-juillet, des tiges rigides, hautes de 90 cm à 1,20 m, portant chacune deux à trois boutons qui s'épanouissent pour donner une fleur extrêmement élégante, simple ou double, à corolle largement étalée évoquant un énorme papillon. Leurs couleurs vont du blanc pur au pourpre et au bleu foncé, souvent associées en stries ou en marbrures très originales.
                </alinea>
            </paragraphe>
            <paragraphe>
                <titre>Attrait intérêt</titre>
                <alinea>
                 originalité des fleurs.   
                </alinea>
            </paragraphe>
            <paragraphe>
                <titre>Sol / exposition</titre>
                <alinea>
                 tous sols frais non calcaires à exposition mi-ombragée. Bords des eaux.   
                </alinea>
            </paragraphe>
            <paragraphe>
                <titre>Culture</titre>
                <alinea>
                 - L'iris de Kaempfer se multiplie comme le précédent par division de touffes, autant que possible aussitôt après la floraison et jusqu'en fin septembre-octobre. Les espacer de 30 à 35 cm.	
                 - les diviser tous les trois à cinq ans, lorsque les touffes paraissent trop serrées.   
                </alinea>
            </paragraphe>
            <paragraphe>            
                <titre>Utilisation</titre>
                <alinea>
                 	cette espèce sert à fleurir le bord des bassins, étangs, rivières ou autres endroits humides. Fleurs coupées.
                </alinea>
            </paragraphe>
         </contenu>
    
    <photos_plante>
        <photo_plante>
            <titre_photo>
                Iris de Kaempfer
            </titre_photo> 
            <fichier_photo_plante>
                p313_Iris_de_Kaempfer.jpg
            </fichier_photo_plante>
        </photo_plante>
    </photos_plante>
    
    <classeVilmorin type= "fleur"/>
        </description>
</fiche>
