<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<fiche xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:noNamespaceSchemaLocation="plante_TextViz.xsd">
    <description>
        <taxon type="espece">Kniphofia, VIVACE</taxon>
    <parent type = "genre"> Kniphofia </parent>
        <contenu>
            <paragraphe>
                <titre>KNIPHOFIA ou TRITOMA</titre>
                <alinea>Plante à feuilles rubanées, longues, en fortes touffes d'où émergent des hampes
                    florales cylindriques, raides, hautes de 1 m, portant un épi très serré de fleurs coniques,
                    d'abord rouges et dressées puis jaunes et inclinées, de juin aux gelées.
                    Le tritoma rufa, rouge orangé, n'atteint que 50 à 60 cm de hauteur, mais est plus
                    élégant.
                </alinea>
            </paragraphe>
            <paragraphe>
                <titre>Attrait intérêt</titre>
                <alinea>élégance de la hampe florale de forme curieuse.</alinea>
            </paragraphe>
            <paragraphe>
                <titre>Sol exposition</titre>
                <alinea>sols légers, à exposition ensoleillée. Supporte le climat maritime.</alinea>
            </paragraphe>
            <paragraphe>
                <titre>Culture</titre>
                <alinea>la multiplication se fait surtout par éclats de jets ou œilletons qui poussent au
                    pied de la plante. L'éclatage se fait au printemps de préférence.
                    Cette plante n'est pas très rustique au froid sous le climat de Paris. Il faut l'entourer de
                    paille et butter le pied avec de la terre pour écarter l'eau des pluies d'hiver qui lui serait
                    préjudiciable.
                    Il est possible de semer le tritoma en mai-juin. Repiquez en pots et hivernez sous
                    châssis pour mettre en place en pleine terre, en mai de l'année suivante. </alinea>
            </paragraphe>
            <paragraphe>
                <titre>Utilisation</titre>
                <alinea>par l'originalité de sa silhouette et la richesse de ses coloris, le tritoma mérite
                    d'être isolé sur pelouse. Son allure exotique lui permet de voisiner avec d'autres espèces
                    du même genre telles que bananiers,bambous, aloès, ainsi qu'avec cactées et
                    plantes grasses. Ses fleurs coupées peuvent être aussi utilisées en grands bouquets.</alinea>
            </paragraphe>            
        </contenu>
    <photos_plante>

        <photo_plante>
            <titre_photo>
                Kniphofia
            </titre_photo> 
            <fichier_photo_plante>
                p316_Kniphofia.jpg
            </fichier_photo_plante>
        </photo_plante>
       
    </photos_plante>
    
    <classeVilmorin type= "fleur"/>
        </description>
</fiche>
