<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<fiche xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="plante_TextViz.xsd">
  <description>
    <taxon type="espece">Dianthus caryophyllus </taxon>
    <parent type="genre">Dianthus</parent>
    <contenu>
      <paragraphe>
        <titre>ŒILLETS DES FLEURISTES</titre>
        <alinea>Plantes de 50 à 70 cm, à souche ligneuse, ramifiée dès la base. Feuillage vert-bleu, gris argenté. Fleurs généralement doubles, odorantes, de tous coloris sauf le bleu.</alinea>
      </paragraphe>
      <paragraphe>
        <titre>Attrait / Intérêt</titre>
        <alinea>fleurs à couper de longue durée. Parfum délicat.</alinea>
      </paragraphe>
      <paragraphe>
        <titre>Sol / Exposition</titre>
        <alinea>tous sols, même calcaires, à exposition ensoleillée. Les œillets redoutent les sols trop acides.</alinea>
      </paragraphe>
	  <paragraphe>
        <titre>Culture</titre>
        <alinea>trois modes de multiplication sont possibles 
1) Semis - semez d'avril à mai en pépinière bien exposée. Ne recouvrez pas les graines car la levée demande de la lumière. -
Repiquez en pépinière, à 10 cm de distance
et mettez en place en octobre de préférence (ou en mars), à 30 cm
d'écartement.
La floraison a lieu de fin mai aux gelées selon les variétés.
 2) Bouturage - c'est le seul moyen de multiplication pour certaines races.
- En septembre, bouturez les jeunes pousses qui se développent le long de la tige, sous châssis ou sous cloche, en terre sableuse.
Arrosez légèrement,les boutures d'œillet étant très sensibles à
l'excès d'humidité qui provoque la pourriture.
Aérez très peu, ombrez par journées
chaudes. L'enracinement se fait en quatre ou cinq semaines.
- Rempotez en terre légère, placez les pots sous châssis froid, abritez l'hiver de paillassons pour mettre en place en avril.
Préférez les terres calcaires pour le développement des boutures.
3) Marcottage - moins difficile à réussir que le bouturage, il peut être effectué par couchage, en juillet-août, lorsque les
rameaux sont assez "aoûtés".</alinea>
      </paragraphe>
    </contenu>
    <maladies />
    <photos_plante />
    <classeVilmorin type="fleur" />
  </description>
</fiche>

