<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<fiche xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="plante_TextViz.xsd">
  <description>
    <taxon type="espece">Primula vulgaris</taxon>
    <parent type="genre">Primula</parent>
    <contenu>
      <paragraphe>
        <titre>PRIMEVERE DES JARDINS</titre>
        <alinea> On en distingue deux types principaux - le type 'Acaulis' dont les fleurs jaillissent directement du cœur de la plante et s'épanouissent au ras du feuillage et le type 'Elatior', dont les fleurs forment une ombelle portée sur un pédoncule les dégageant bien du feuillage. 'Carnaval' à grande fleur, qui est un mélange de teintes vives, de type 'Acaulis', très floriflère. 'Alta Bella' à grandes fleurs aux coloris vifs et variés - rouge, saumon, jaune, cramoisi, de type 'Elatior'. Les primevères des jardins font l'objet de recherches constantes en vue d'améliorer le port de la plante, la régularité de végétation, la gamme de couleur, la dimension des fleurs...</alinea>
      </paragraphe>
      <paragraphe>
        <titre>Culture</titre>
        <alinea>- Semez clair en terrine, de mars à juin, sans enterrer la graine, dans un mélange tamisé de moitié terreau et moitié tourbe ou terre de bruyère. - Tenez lesemis à l'obscurité jusqu'aux premiers signes de la gemiination qui est assez lente et se produit souvent de façon échelonnée. - Gardez ensuite à l'ombre et veillez à ce que la terre ne se dessèche pas. - Repiquez en pépinière et plantez en place à l'automne à 25 cm de distance, ou rempotez en godets de 9 ou 10 cm, dans un mélange de quatre parties de terre franche, deux de terreau, une de sable et de tourbe. - La floraison a lieu au début du printemps. - Certaines races se prêtent au forçage et fleurissent pendant l'hiver. Elles constituent de magnifiques potées et sont utilisées en massifs dans les régions à hiver doux.</alinea>
      </paragraphe>
      <paragraphe>
        <titre>Utilisation</titre>
        <alinea>les primevères des jardins ne sont pas utilisées autant qu'elles devraient l'être. La précocité de leur floraison et l'étendue de la gamme de coloris en font d'excellentes plantes à massifs printaniers. Elles constituent également de magnifiques bordures, garnissent admirablement les rocailles et illuminent les sous-bois clairs. En pots ou en jardinières enfin, elles assurent la décoration des fenêtres et balcons avant la mise en place des plantes annuelles à floraison estivale.</alinea>
      </paragraphe>
    </contenu>
    <maladies />
    <photos_plante>
      <photo_plante>
        <titre_photo>Primevère 'Carnaval' variée type Acaulis</titre_photo>
        <fichier_photo_plante>??</fichier_photo_plante>
      </photo_plante>
      <photo_plante>
        <titre_photo>Primevère 'Alta Bella' variée type Elatior</titre_photo>
        <fichier_photo_plante>??</fichier_photo_plante>
      </photo_plante>
    </photos_plante>
    <classeVilmorin type="fleur" />
  </description>
</fiche>

